big4 /second tier員工入

非三大 Major Accountancy
報緊grad job 唔想做audit
想入advisory ((雖則應該唔夠三大爭
見到有勁多條team
有上網搵下job description
見好少人講人工、壓力點
有冇人可以分享下你地份工點
感激不盡

三思

你唔會入到

Hard d d

真係咁悲哀咩
好難入？

下年先grad

以我所知，人工除左某一間既 consulting service line 之外，其他都係跟 audit payscale
有 d 公司 advisory 會比較易拎 qpay, 因為可以考 d 比 cpa 快考完既牌, 視乎你做乜 service line, 有 d 都係只會睇 cpa

壓力要視乎你做邊類 advisory
你做 dd 既工時可能長過 audit
你做 strategy 可能會乜野 reference 都冇
你做 IT implementation d 客可以係咁改requirement
你做 IA d 客可以係咁嘈 d findings
我覺得普遍都係大壓力，但 hours 有時會相對比 audit 好 d

Risk 唔算難入 都唔少同事非三大 但同我同年好似我全三大
不過多數做it audit 睇你抗唔抗拒 一定輕鬆過audit 至少無人會喺office ot ，做到半夜嘅日子都唔多
但出路就無audit咁多㗎喇 係無乜壓力工時又短啲

aim high係好
你覺得你有咩過人之處適合advisory

其實risk advisory 嘅internal audit 係咪姐係幫客 monitor佢地嘅audit system+俾advice? 唔會幫客整report? 睇完big 4 web 介紹覺得好亂

去多D campus recruitment 喇

坦白講冇乜過人之處
多次exchange經驗 冇做過intern不過做過兩年account/audit part time
幫fd問 做forensic 係咪係讀law會有優勢

我都想去 但疫情冇firm嚟搞

Why 辛苦？
定係你想講我應該唔會入到

你頭做過D乜嚟
不過advisory 通常請rp, 下年advisory 應該headcount cut好多, k advisory cut 到上新聞
利申：親人做big4 advisory partner, 我 係audit 狗

*頭果3年

我之前返pt已經要狂ot 唔想做狗冇咗人生
不過我冇人脈冇intern 睇嚟最後都收皮

冇相關經驗應該唔會請
唔想做audit咪做返in house account囉

本身有apply big4 advisory intern
不過summer 太多人爭
Placement 我會defer
相關經驗我得audit

advisory無相關intern好難。

你可以報兩間advisory，再報兩間audit or tax做後備嘅。起碼有個audit offer再算。

今年同出年，其實比以前更加難，advisory headcount得非常非常小。

唔好抱咁大希望囉，有audit做都已經唔錯，講真而家咁嘅環境。同埋非三大又再難啲。

多謝巴打解答
疫情搞到咁 睇嚟最後都係audit dog 唉

big4 audit點都好過sec tier advisory 你諗你

Big 4 audit可唔可以內部轉advisory?

搭單請問知唔知下年Audit headcount會唔會都cut好多？

實有可能嘅 但應該唔會易過你fg報
有個同事喺另一間audit做咗一年轉過嚟 都係要A1重新嚟過

經濟好先會有Advisory , 經濟差無人會著重 d 咩internal control呀 corporate governance

而家CUT好多Headcount

ask 企鵝 ching
he is big4 audit manager
you search search big4 d post

Btw 有冇人知如果會移民，做tax係咪冇乜用
因為個個國家稅制唔一樣

唔難。不過你入唔到

通常啲客會搵big 4 IA 去review一啲特定既processes (e.g. Sales, Procurement, Financial Reporting, HR and Payroll, etc.)
每個客唔同，可能剩係搵big 4 IA睇一個process，又可以engage三年，睇十幾個processes
每個process review完，big 4 IA 會出份IA report，list out嗰個process有咩control finding / efficiency finding 同recommendation

今年deals同consulting都炒人risk就最容易入但係出路窄同悶。so far我見deals係大陸人，3大同海歸嘅天下，risk都有city poly人

利申有risk consulting offers但係最後揀咗audit

裡面都有分PN21, co-sourcing, ISAE 3402, secondment 唔同玩法，但搵得big4 通常得2個原因： 一係好似PN21 有requirement 搵人打場齋就算，一係就係有啲new/ high risk process 搵人做discharge responsibilities.

其實都係搞場大龍鳯，唔好expect 幾個manweeks可以真係搵到好value added 既finding.

Okay, thx

會 尤其d and k

解釋得好詳細
巴打做呢行？覺得出路點？要唔要成日ot

我個同學就係非三大入咗ey It advisory

師兄想問下咁既情況外國普通大學BBA無做過intern，second up會唔會cv screening都過唔到，唔該晒！

如果海歸番黎有second up 正常都會有apt test做既 但最好有做番bba既intern會secure多少少 因為好多時去到manager in partner in 佢地會揸著candidate既cv

好，最後想問一問graduate program早報同遲報會唔會有分別？想多d時間準備下。唔該晒！

big4 advisory = seriously overpriced
比人神化得太緊要
audit出路更好

早報好啲 始終點都會係rolling basis 同埋有咩事可以快啲adjust 你報工既strategy 有啲人會話開頭報會多勁人 我又覺得差唔多 所以睇彩數撞唔撞到啲勁人係ac

我記得海歸報K無fixed timeline，有interview嘅話係直接上manager in，另外3間見到啱嘅openings都盡早報啦

好既，唔該晒！

我身邊非三大non accounting 入到advisory 既都係拎return offer 入

d記S&O
P記mc
k記strategy 好似都唔係跟audit scale
另外consulting上到M份bonus多過audit嗰邊(?)

p.s我指嘅consulting 唔計risk

人工好又唔駛狂ot
That’s why 咁多人想入advisory

邊個話唔使ot
返9放9
peak 返9放1

今年audit有cut但唔係好多，都係請好多人
Consulting (唔計risk, risk不嬲都易入2nd low都入到) 就cut得多，fg應該差唔多cut at least有一半，一間management/strategy + deals/transaction今年唔知有無20個

唔該晒，自問唔係特別勁又無intern，都係aim audit穩陣，係驚cut太多自己唔夠爭

audit係必要嘅野 點都要人，E P呢啲年年請幾百條友，cut極有限
好多有offer嘅份CV都唔係outstanding (甚至可以話平平無奇)，最主要係睇你到時interview嗰吓咖啫
發言嗰陣時俾啲信心自己，講得流暢presentable，能夠整合到groupmates講嘅野最好，基本上都夠你拎offer
cv/behaviour based questions嚟嚟去去都係最基本嗰啲

個人覺得audit嘅interview真係對比MT/consulting 易好多

好，有返啲信心，唔該晒巴打詳細既解答！

sure la diu nei
me already received kp audit offer before final year semA
me 2020 grad, not return offer

收到，之前太hea曬左太多時間，而家唯有補獲

this year k audit only recruited 8x people, most of them are return offer.
btw, should be all of us dou have audit intern experience
so you think you la

我同你一樣冇intern 得second up
不過local u

K等執㗎啦喎
D就宜家重consulting
E同P就一樣請好多audit

不過Audit有幾難入正常人 4間點都有1間offer啦洗鬼有audit intern exp咩

k must rubbish ga la
but me local u first hon sin duck 2 big4 offer
maybe me too rubbish

見你aim advisory係更加難入，加油啦

學我嗰邊啲partner /director 咁講 “audit有身分證就入到㗎啦喎”
Ching唔好神化到audit好似MT/Consulting咁難入啦
我見過大把candidates無一份strong CV (無fortune 500) 只要interview正常都有offer，身邊啲friend audit interview prep都無prep過都有offer

搭單問
Taxation係咪移民無望

做緊deals 生意差到要cut hc/冇promotion
樓主做audit算啦

then why so many fg need to beg for SW,GT offer in in big4 post =,=

Deals今年真係好大獲
無promotion真係好慘 做得big4都係貪年年升加人工

我諗睇team？例如你做hk tax嘅對你移民有咩用...

利申，唔熟tax

無cut 人都算好
其實市差會唔會都有多啲deals 事關可以壓低啲個purchase price

我都有in過一間big4 audit
同組都有poly grad, second tier a1再報grad program嘅人
衰啲咁講 佢真係講句英文都甩甩cut cut 做case studies完全唔知係到做緊乜 time-management極差
當然佢最尾係無嗰間嘅audit offer啦 但咁樣嘅candidate都入到2nd tier喎
如果要格硬分 我諗人都可以分為 「叻」「中等(i.e.我講嘅正常人)」「渣」
我無話big4 audit唔好 如果你追我其他post我都話big4 audit係相對一份唔錯嘅工
但唔好神化咗佢 講到要精英先入到囉K請audit 8X 對比好多工已經叫叫多hc啦

利申, 只係consulting嘅垃圾 唔係叻嘅人, 都係做緊狗, 純粹想鼓勵上面覺得自己無cv low chance嘅巴打 俾啲信心自己 趁呢幾個月好好prep interview都可以有big4 audit offer

我真係唔熟deals呢邊 都想聽下其他巴打share下
例如我mc呢邊, 以我所知市差真係無乜大影響, 啲生意好似聽班老闆講反而係仲升緊做到隻狗咁

prepare audit procedure questions la

同意 risk consulting 不論
Regulatory compliance 定 model validation
個客都係想借你把口講嘢
同regulator 交下貨
如果你flag 咁多high risk 仲唔屌到你想天花板咩
比錢請你翻嚟加重自己工作量咩

不過risk consulting 唔止做review嘅

Nah tell partner u can OT everyday

I never 神化audit lor
I just want to point out this year so many audit dogs have big4/2nd tier audit intern exp and high gpa ja ....

咪起me 底la diu nei

Gpa doesn’t help a lot in workplace. Work smart is a better way out.

你自己google 下入到big4 advisory啲人係咩profile
基本上master grad / 有summer return offer
你degree grad仲要唔係三大真係有排都輪唔到你（除非高gpa加勁intern / outstanding eca）
建議你做住audit再跳

Risk 表示未試過遲過6:30走peak 係要翻屋企做嘅 但我覺得好過audit要喺office 坐 個人覺得其實幾work life balance
不過出路係一定無audit咁闊㗎喇 唔係仲邊有人做audit燃燒生命

做risk出路有咩可以揀？

Internal audit 有啲人technical 啲嘅咪可能it governance, cyber security 嗰啲

格離post有位ching話下年fg人工得番12k ? 真係cut咁多?

想問下知唔知今年headcount
邊個service line 會收多d

今年暫時未見到有任何 fresh grad
但生意真係幾差下

fg係咪未onboard咋? 宜家先8月
應該點都有1,2個headcount掛...？
少咗好多project？今年凍薪定直頭唔升？

9up當秘笈

個人覺得係 IA 同 IT consulting 呢類會比較多，因為佢哋本身都請得多 fresh grad

deals 比較多請 exp hire，dd 同 valuation 多數係 audit top high performer 轉過黎

人工應該唔會cut啦 但好似未必個個有得升 講緊A1都可能上唔到A2

睇你點睇
Audit叫做出路闊少少 好彩既話可以tran返去capital market/advisory/consulting都得
Advisory 就好睇邊條line
Deals而家靜到仆街 但感覺會學到點睇一盤生意 不過wok過Audit
Risk assurance 出路好似得internal audit 加少少cyber 野

暫時未聽到 admin 講會有人 onboard
冇都唔出奇，最多有生意請番 exp hire
真係少左好 project
人工就九月尾先知，人就一定會升，但一定升少咗
d agent 話好多 big4 advisory 知自己冇得升已經搵緊工

A上SA都無得升？定只係SA升M / M above

big4 audit有手有腳就得

見big 4 application 會問兩個preference
其實1st preference 唔請
Hr係咪唔會考慮 2nd preference
我想1st 係advisory
2nd 係audit

所有 grade 今年都唔會 guarantee, even a1 -> a2
但低 grade 冇得升既機會低 d 既，始終冇乜 cost impact

唔好諗咁多啦，問下咋，WFC

我試過有一間叫我去 in second preference

Audit fs 定cs chur d

可以去linkedin 睇睇在職人士背景
呢啲research要識
不過bba acct 難做advisory 因為會計已經唔值錢同容易被取代
建議樓主有時間考CISA or IIBA business analyst 加持自己

Usyd 正常都有big4 consulting 做啦
Btw你之前唔係做b to b sales咩

真心咩 我有frd p記做緊
忙撚到癲喎 宜家仲晚晚1點收
保就業個啲frd

搭單一問 其實it advisory 係做咩的
係咪難入+出路比一般it9好？
利申 三大it9下年grad得it 方面intern

OT 就點都無audit 咁多既，睇project deadline 啦。

不過你最好頂得順traveling , 呢行唔少公司都要求40%-70% traveling(big4 就要睇project) ，有啲地方未必咁發達，你要有心理準備。

出路就平平穩穩咁囉，唔會好似corporate finance 咁搵錢，但都會按年資一級級升既。

忙同減人工係兩樣野
減唔減都係要做
除左撳掣

但 advisory 上 manager or above 相對都冇 audit 咁容易

保就業嗰隻sub 9 job就唔好提
Wok到d人想裸辭
星期一返到星期日
咩skillset都學唔到
浪費青春

I mean咁多project但都仲要cut fg

個個都cut fee
唔cut班細嘅 partner唔通cut自己咩

諗起D記想搶job冇申請保就業
結果柒咗就想笑

巴打做緊deals？

基本上係。除左m&a tax或者tp叫做ok囉。

tax exit一定細過audit，不過係無咁wok嘅

唔好話你 我當年都想入advisory 但認清自己實力先啦 你話你搵grad job連唔同team有咩分別唔知 自己又無咩過人之處 我係公司都唔請你啦 仲要撞正今年市道咁差 腳踏實地報audit吧啦

利申三大acct 已考完試audit狗 已跳出big4

又有撚狗post....咪做audit 4間都垃圾
然後再照下鏡先，所謂advisory 都好闊

年年都有班人做申手黨又唔research
有啲又眼高手低

有做research 睇唔明先問

原來係咁 thx ching
追緊post我仲心諗security 好深架喎
近排留意緊grad job, 見Deloitte 有開個位叫Ai/Cognitive
仲諗緊做呢啲會唔會好啲it9暫時都見唔到有啲咩好嘅career path/graduation programme

隔離post有巴打話下年fg得12k
做狗人工又低

咁唔好做

非三大係咁架啦 三大今年都大撚把人15k樓下

ey?

咁你地要反醒下係咪做IT 啦

等俾人炒

傻9，個條team 我識，肯定唔係做security

叻就唔會做big4

有無人in過Grant Thornton， written test係手寫筆試定係電腦打字？

Ey提倡work life balance笑死人

可以做tp
跟oecd guideline

比句口號你interview幫佢打飛機啫
唔好太認真

Hr 到底點忍笑

tp多唔多野做大約幾點收工
同埋大概係做d咩
想揀

D 嘅audit job 係點架

呢兩條路唔係仲窄咩

Management consulting其實係一定唔會悶，因為你project based每個客每個行業都唔同，就算同一個客，唔同project做嘅野又唔同，你會不斷接觸同學好多新野

做啲咩其實好depends你專係邊條team
google management consulting 都有人講過大概係做啲咩

HR 仲離地過啲口號

試過講完都係俾2nd preference我

全部都wok

非三大就算啦
仲要今年個巿咁

前D記consulting
係OT得比較少
但人工升幅真係少到喊
做咗年幾就quit咗

ey it advisory 易過其他team

如果咁咪有成廿幾間second tier?

想知advisory 2nd tier個升既速度點
Rsm bdo sw Which better

只勸一句千奇咪撚入D記RS

上年年尾收 big4 offer
但今年搞成咁 好驚比佢cancel offer或者減人工

簽左contract就唔會

宜家做咩

下 點解

點解

真
EY啲HR正垃圾 我話既

唔算
就算頭十有幾間都唔算係2nd tier

又要搬返呢個表出黎比各位新入行巴絲打參考

有入無出。出路勁窄，成世做big4都咪話唔爽

想移民無計
但做既野係咩同埋通常幾點收工

因為啲HR唔洗OT

有冇做緊second tier. BDO/baker Tilly/ rsm ge巴打講講入面job culture係點？

Chur ge情度同big 4比係點

利申：做完ey apt test 冇下文ge垃圾

如果係audit 就盡早轉行。。。

人唔笑 狗都吠

計時薪？

想去英國 不過英文廢廢地

想知tp走得去邊講真

雖然都有見過senior可以轉advisory valuation嗰啲，不過真係極小數。

諗諗下做audit仲好

online搞 follow晒啲linkedin未

跳咗兩次槽
宜家做緊in-house strategy

deals係咁叫人返大陸做

唔好做 未來幾年生意一定差到仆街

得返大陸有生意

暫時收到Deloitte career talk email

返大陸食蝙蝠？不了

Internal transfer 基本上係冇可能，你轉公司易過轉部門。原因係一邊要肯放你另外一邊又要肯收你， audit 長期缺人，冇人係會肯放你，除非你係廢，咁你廢嘅隔離Team又唔會肯收你啦，另外你咁樣做會make a precedence, 咁咪個個都抄你話要轉部門？啲老闆唔制㗎。

唯一可以做到audit internal transfer 係你做到高經然之後你做左老母啦，好堅定要辭職，唔想再煎熬，唔想再做狗，咁partner 有可能都會肯俾你轉去technical team

我條team依然缺，hr freeze headcount 唔代表前線唔使人

Ey幾時報

想問係咪都係照舊game based assessment

你係咪我同學lol

有冇second tier advisory撚留低個tg傾下

Listed 嘅 auditors?

K仲有幾多間bank

Should be
今日做完pwc 玩到燥底

9500以上先係正常人,大陸人玩到10000+
雖然唔關分事,係睇性格,但我唔覺得玩隻game可以反映到性格囉

我都想知其實fs 生活係點？

我都想知用性格請人準則係咩
結果一定要外向？

有fd 做其他team 話 fs 大多數都準時收工，但係想聽下 d 真係返 fs team 嘅人嘅睇法。

其實冇乜分別

準時收工冇可能
不過fs多d ot 派
同埋slack season真係可以八點前收工

Slack都要8點收？

Ot dinner之前走我地都算準時收工
五點半/離點收叫早收

間間都係咁？

我個fd 返 P記，我都有諗過係咪佢返其他team 所以美化左fs, 但係我自己又唔識d fs senior 可以問。

Ird/去大學呃飯食

邊隻advisory

根本audit 就垃圾，無分team 都係要OT

Tax 岀路係窄

non fs audit同fs audit都做過
先做兩年non fs，再做fs 一年
個人對peak 嘅定義：一星期工時超過50個鐘
兩邊peak 嘅時間都相若
peak 嘅時侯：non fs chur過fs好撚多
non fs試過連續返咗2x日工平均放兩至四點不等
fs我暫時未試過遲過一點放工，十二點半後走so far好似剩係試過三次
星期日未返過，不過就返咗幾個星期六/公眾假期
slack嘅時候： fs chur 過non fs少少
不過可能係firm culture嘅問題
我轉fs 個陣去咗第二間firm
第二間firm 要搞多好多無聊濕鳩admin野
利申1：極偏頗極主觀，完全係我個人經驗
利申2：我做non fs個陣未考哂試未升senior，放考試假令我避開好多伏job，如果我一早考哂試嘅話，個peak應該會更長，例如可能會做多隻331 listed co
利申3：三年內大部份時間都做細job，細到老細都唔點理

其實係咪都靠exp再轉會易啲
Fg fs通常都比rp?

邊有咁多rp

巴打好似知好多咁
知唔知今年audit hc點

點知你講邊間，不過20同21都cut 好多

non fs 係咪成日要返大陸做野(唔計今年)?
聽講用普通話多過英文

係
係
Fs都好多大陸客

今年cut咁啲 下年cut好多
仲要咁嘅大環境，真係爭崩頭
至於rp其實咩team都會有

巴打做邊間

點睇big four 精算team 前景同埋難唔難入

專做insurance company
好多都係入client度做

仲想問下big four 既risk 其實係做d咩，有冇market risk 既post ，因為我見佢d risk post 好似大多數係risk and compliance 個類

Big 4 唔做market risk 主做control

EY FSRM有做market risk

其實fs and non fs都好 都唔係你有得揀 所以唔好太哂時間 同埋做fs轉出去做fs既ia fa係易好多相對 non fs 但係如果想做deals corporate finance m&a non fs就更加容易 不過都係啦 做咗audit 都係活在當下

Fg 有冇得報

不嬲有請fg 但係做market risk既以前可能都係一年請幾個
疫情關係今年應該再請少啲人

前景如何🤔🤔其實market risk ，Big Four market risk 可唔可以調返出大行ibank

前景我唔係太清楚 因為我唔係market risk team
或者你可以係linkedin搵下

如果想第時做fs ia, 做risk advisory(ia個邊)係咪比起external audit容易d入返fs做ia?

快啲俾我OT啦

而家仲有無team 要去支那

fs ia >> fs external audit > non fs ia >> non fs external audit

純個人意見

係如果你做fs ia 會好過 fs audit少少如果你想入去fs做 尤其個啲好大既fs firm 因為佢地係幾鐘意請advisory 既人

d記 fs wok過non fs

每間big 4濕鳩極都總會有啲大job
咁當然大job越多做大job 嘅機會都會越大
咁當然越多大job嘅比例，理論上你有大job 做嘅機率都越高
要留意一樣野，我講嘅係比例而唔係數量
pwc一定係最多大job個間，但同一時間細job一樣好撚多
所以pwc大job嘅比例係咪真係高過其他三間好多呢？入到去有大job 做嘅機會係咪一定高過其他三間呢？
真係好難講
同埋另一樣野就係，其實係可以主動r大job做
所以考慮入邊間firm嘅時候
一間firm多唔多大job，我覺得唔應該係你最睇重嘅因素
反而應該考慮其他野
至於做細job係咪冇咁多野學
asso階段嘅話，我係唔認同嘅
asso做細job，除時成盤數都你睇哂
而同一時間你個d做大job嘅 batchmate就可能仲係度對緊confirmation

唔多
唔計幫下手做testing嘅話
我剩係做過一間細listed co同埋一隻上唔成市嘅ipo
所以其實冇乜exposure
去到fs 我大部份時間做fund ，小部份時間做compliance audit/review
相比bank 同保險，fund 其實係好易做，所以其實都冇乜新野要學
fund audit嘅話
由non fs過到黎主要需要新學嘅野其實都係學下點樣audit d investment 同埋點計carried interest/performance fee
其他items以前做non fs個時都有接觸過下
compliance audit/review就真係要由頭學
不過其實都係睇上年同睇公司template多，好少真係要上sfc 個網睇啲regulation
都唔算難pick up

多謝ching分享

其實大陸都有big4
點解唔留返比大陸big4做?

Testing

Such as?
Working使唔使做?

你識做？

唔識但係啲人叫我做
要做嗰啲adjustment嗰啲working
例如喺Excel度整返某個etb account 嘅變化
Breakdown返嗰個acccount入邊有啲乜嘢
例如other income 咁入邊可能包含好多嘢
咁就要自己喺嗰啲章程嗰度搵然後自己park返啲數
仲要自己打note同埋audit procedure

想問吓做呢啲嘢係咪正常

細job係咁 A當SA用
Audit就係咁衰

Sa1嗰啲都唔識做啊
因為嗰啲subsit 都仲有分tier1,2,3
聽講做嘅嘢都有少少唔同

大陸big4都可以好9

即使係同一間firm自己同事
因覺得佢地做啲野鳩
所以都係自己去做穩陣啲?

其實去做啲乜?
香港standard同大陸standard應該係唔同ga wor

你做邊間啊?

下至打雜影印做testing
上至睇盤數出fs
都做過
利申多次：多數時間做細job

Local 最多list 嗰間
準備轉